交通部阿Sir 打黎

請教各位師兄，今日收到交通部阿sir電話，話我幾星期前由慢線cut去中線，令中線車cut去快線，快線車再避開撞欄，叫我交人。我對件事完全無印象，應該點做？

交人

你無望鏡，對件事無印象係正常

十成十有片，交人啦柒頭

咁你有冇果段時間揸過車先？有咪交囉，夠唔夠告就後話啦

會交人，但係駛唔駛報定保險？

累到後面炒車你都唔知，你不如唔好揸車啦

你話唔知有呢件事咪得
佢有證據拉左你la

有冇收到信？

冇印象

通常唔夠料
但你咁戇尻就咪揸車啦

佢話下星期會收到，我會交人先

收到信先交人，睇吓過咗14日未

咁樣會有事架咩？
冇碰撞喎

利申：真係想知

用下腦啦，如果係樓主所講既情況，累人炒車會冇事？

梗係收到信先交人，起碼知道邊個慈母跟進，
求其一個電話打黎就一定係慈母來電？

巴打如果你有車牌都係唔好揸車好啲

推頭俾人周到都老不喇

應該告唔入 扭軚撞欄自己on9

佢cut線cut到要人扭軚避佢喎

我知咁樣cut線已經可以告老不
什至有碰撞時要賠錢
但隔離兩條線都咁樣扭軚避而有碰撞既話
Cut線者駛唔駛賠？

再睇返我條問題真係問得衰而引人誤會

有冇cam影到佢cut得幾核突先?
交人一向唔係收信先咩？

如果之後真係收到信，記住通知保險

真係全部都周到嘅話，每年起碼至少過百萬宗老不

扭軚避係最蠢做法，後車有絕對操控權可以收油或brake

同埋樓主唔好亂承認責任

過線唔睇俾人撞先至係你責任

正路回答係我當時正在cut 線
當中冇碰撞，甚至唔知後車因此胡亂切線引致快線造成交通意外

等個官判。

老實講你頂多係老不， 但後車係危駕。

問下有冇後車車cam片睇番
衰都衰得心服口服啦

唔好講多餘嘢，你唔知就要直接講唔知

借post一問
彩虹上橋落九龍灣，一直平排行
去到落橋雙白開始咗先突然加速硬cut
之後先至打轉向燈 再打死火燈，閃兩嘢熄咗，係咪同後車道歉？

收到信先再講

夠料做你 唔洗打比你啦

叫佢交証據

交到人咪即係認咗件事囉

洗定８月＋五先啦

100%唔夠料,否則會收信

你唔交人, 佢就會出傳票

唔洗拉人的

呢d最多罰錢, 咪on9 la

on9 logic

明白

如果中線撞你就話你責任姐

而家話你迫到中線cut迫到快線炒
中線條傻鳩同樣有責任

照個sir咁講 你都可以再賴前面 話佢減速所以你先cut 我估中線架車未必影得咁清楚你前面有咩

唔該師兄

On9😂
中線條柒頭自己cut 線撞快線
關你撚事咩 比人嚇兩嚇就騰雞

你亂cut 係仆街姐 但後車撞人 你係無責任
有唔明就問左保險先 唔好亂交野比黑警

推頭 定推前車啊?

推前車周到係老不

呢個正確

點解唔叫快線cut中線嗰個交人
要叫你交人？
話唔定佢係休班警特登想包庇佢搵你頂

樓豬正傻仔

最多告你老不，佢撞左唔關你事 呢到好多人都唔識

駛撚理啲警犬咩
可以有幾多證據啊

多數嚇鬼，有證據出告票啦
你大我呀

咁唔交人又唔得wo

後面避車加撞欄你都唔知，都諗到你cut線有幾注意路況

交人係跟進事件啫
佢連告你乜都冇講
你可以問清楚先交人

但係佢有權要求你任何情況下交人
因為要跟進
好合理

笑到停唔到，點算

正宗馬路炸彈

上面成班 差佬叫得交人多數人地條片好清楚睇到樓主錯先會咁，等收信交人，落口供前要求睇左片先再落口供

樓主叫個毅進仔做呀sir
笑哂左右

叫你交人調查遮，又唔係要你即時入獄，咪上去睇吓片先囉，有揸過就要認架啦

部車平時得你揸開嘅話 你咪交自己個名囉

bmw最尾入左罪

唔洗認la 有人套你個牌揸出去唔得ge?

而家寶馬=中線架車 唔係樓主

樓主千祈唔好承認責任住 上面條片個bmw係明顯迫到隔離㗎車避 但正常情況下都唔應該亂扭呔 你連咩事都唔知 好可能唔關你事 我估多數係中線條友冇睇快線就亂cut 又想脫罪所以咁講 睇定d先 希望樓主冇事

因為宜家香港d人好撚仆街
發夢見到
前排我老母cut線冇睇清楚前面隻dc9 就hi到佢 因為係公路 我老母就報驚 咁點計都係我老母有錯咁就認罪啦 但真係hi 一hi 隻dc狗就間唔中睇物理 又請左半年假 claim成幾十皮 好彩老母報左保險 但係間野仲未settle 所以唔好亂認罪除非真係自己衰

交人一係告你老不，一係交個人協助調查成單交通意外嘅過程，樓主自己問清楚先。唔使理樓上某啲一聽到關黑警事就發晒顛嘅留言

你老母係撞到佢點唔認

又岩喎

多謝巴打

會問清楚，多謝巴打

連登有愛

入面講野個bitch

假日司機真係好危險

無印象
唔清楚
唔知道
要求睇證據
未上庭都唔好認罪

個pt係如果樓主冇做錯就唔好認 宜家d人好狼死

冇車牌就收嗲啦

如果阿sir無片無證據仲會call你咩

交人啦 公路炸彈

樓主自己無車尾cam?

嗰條友又係衰嘅

直接撞鳩樓主咪有印象囉

可能會俾人告魯莽駕駛
樓主都係咪鬼揸車累人累物啦

你收過超速信，叫你交人未?
如果你收過，咁你係咪又覺得警察仲未夠料告你架車超速?

中線架車要負責唔代表樓主唔駛喎

認真同你講
差佬啲所謂證據
有時唔係你想像中咁
佢地會兇你話影到哂博你認
但可能只係得張事後既on9相，片都無
所以你一定要叫佢地攞啲片呀相呀出黎
但最有力既係出事個兩條仆街既口供
無錯，佢地可能只係9up4或者賴落你到
但差佬就會揸住呢啲所謂證據去charge 你
睇下你有冇錢揾律師，佢會話你知大概點打
但一般黎講佢地都會叫你俾錢扣分了事
因為真係好撚煩
同埋如果告你危駕唔認輸埋真係有機會坐
所以一般都係俾錢算當自己黑仔

如果告你危駕，最好俾小小錢請律師同你落口供，如果你自己俾口供就直接認算，因為你唔識答啲問題份口供去到個官到你都收皮

唔好講唔知
要好肯定咁話無

on9
分分鐘片同相都無呀

人地後面炒車你話冇
cam 見到你
絕對係捉貓尾
你睇下個官點判

你可以話

當時有觀察中線交通情況，路面情況係許可過線，過線過程係安全。
過線期間車輛並無做出需要負責任既碰撞或事故
當時駕車時並唔知道稍後時間後面有交通意外
而我部車無任何損傷

條街日日都咁多車行駛
無相無片都可以搵到樓主
樓主仲要無否認過當日該時段無出現過係現場
十成十差佬打黎個時樓主都驚一驚啦
唔係洗鬼開post問咩

廢老呀姨聽到車主話做證即刻叫唔好

你答我一個問題

樓主唔CUT出黎，中線會唔會避？ 繼而快線撞落中線？

中線部車無cam就樓主妹彩

有cam就諗定認罪吧啦

相同道理一樣係Cut線影響到後車發生交通意外

無樓主/bmw既 cut線，根本唔會發生之後既交通意思

因為可以有兩個'證人'

我意思都係想帶出巴打下面個段

中線自己有需要轉線都可以轉快線

樓主你上youtube search下你個車牌先啦

差佬緊係睇左cam，有證據顯示到樓主有cut出黎影響到先令到中線車cut出去，繼而發生交通意外

會唔會完全無事無幹打比樓主呢

呢度純文字討論 無圖無片
唔能夠排除晒所有可能性
咁岩後車無片但係記得樓主車牌都有可能

咪就係話你高估左班差佬囉
差佬絕對有可能無片+無相
或者只有事後係唔知邊到影到樓主架車既相or片(證據之一)
個兩個涉事者既口供都係證據之一
但唔排除佢地兩個9up揾野賴
所以唔好假設差佬會揸住cam or睇左cam而覺得自己有罪
差佬就係想你以為自己有罪博你認
啲人話差佬斷九估唔係無原因既

冇證據佢打比你做咩？想寫report 咩
緊係有證據佢先打比你叫你交人啦

你點樣證明到中線一定減速唔切
一定要做CUT線黎避呢個動作呀

可埋好似你段片咁,如果貨VAN唔轉線就唔會炒得咁甘啦
貨VAN自己都做錯決定

中線無睇清楚快線CUT就唔係錯?

講多次
個兩個涉事者口供都係證據
但個兩條友絕對可以9up

我都係咁諗，前面咩事都好一定係停最安全，你唔望鏡就 cut 線，之後撞到人瀨我 cut 得衰？咁你咪好著數

同一道理，前面有突發，我停車，後車撞到我又我停得衰？

如果只有口供佢哋都只會攞埋你份口供，但如果差佬叫你交人咁一定有其他證據

有人大大力掉個波埋你到，你都會向左右避啦，依啲係本能反應嚟喎
你估個個都賽車手咩，望一下鏡就睇通哂

首先，貨van個單，判左貨van贏

cut線前，要確保安全先可以cut，如果樓主cut線前，同中線車好近甚至係突然抽出，而影響到後車，樓主就有錯

差好撚遠，依家係你搞到人出事，同人地搞到第三者出事既分別

後車撞前車梗係後車錯，唔通前車停車引致交通意外？

冇印象笑撚左
強姦完人冇印象就得

依家係中車 cut 線引致意外，唔係樓主 cut 線引致意外，樓主 cut 得柒，你可以停，更甚撞樓主收錢。中車 cut 線，撞左關樓主咩事？

如果係樓主突然CUT線攪到後車發生交通意外呢

無樓主既突然cut線，又會唔會發生依次交通意思呢

本能係停車，唔係避，你無盲點 cut 線，點會無錯呀

邊有比人cut 線會避
賠都賠死

樓主 cut 線，撞到中車，樓主錯
中車 cut 線，撞到後車，後車錯

邊個叫你中車 cut 線？中車唔識停？單線雙程前面有意外，你炒過對面線？

收信 搵律師搞?

我觀塘道行中線，快線塞緊，有架 lexus 突然抽頭，我都係停唔會 cut，你都望唔切慢線有無車

你無錯係有其他證據
但其他證據咪就係事後係唔知邊到影到樓主架車既相or片

利申左先:唔係為訤而訤
而係現實絕對有機會係咁

上面有咩好爭論，交通意外可以多人錯誤，一齊告。 唔一定係1個錯1個岩。

都係個句

無慢線既突然CUT線，會唔會引起今次交通意外？

渣緊80up 你dup黎睇下

唔好以為交通部好撚醒

你咪試下係freeway 行100跟住突然踩brake 急停睇下會點？

根本上樓主係成件事嘅始作俑者，冇望清楚就cut 線搞到后車為咗避佢而令到其他人炒車，咁依家差佬有證據證明佢係有錯先會搵佢

btw 你話停車係岩但根本只有慢速行駛先可以急停而唔會撞，但如果係freeway 上急停後面幾架車真係多得你唔少

停唔切咪撞車收錢，好難明？

Highway 後車撞前車係咪前車錯呀？

係既話樓主會收到電話收到信？

你以為交通部好齊料？阿 sir 咪又係靠嚇先

咁如果影到樓主架車係最先開始cut 線再搞到炒車，佢咪就係錯個個囉

基本上如果份證據證明唔到樓主係件事嘅始作者，差佬點會搵佢，唔通真係想寫report 咩

又唔見佢嚇中線車亂cut線攪到撞？

有證據仲電話？

交通意外無人受傷，事後唔係比電話你黎落口供唔通即刻上門拉你咩

都係個句冇一個差佬想寫report，佢唔夠證據唔會搵你
如果真係咩都靠嚇，咁佢嚇完你再比你告返佢轉頭咁佢仲煩啦。根本差佬一向都係大事化小，小事化無

樓主係咪斷咗片

用你個 logic ，交通部齊哂料告你打電話，依家交通部好得閑？

靠嚇又唔見佢求其嚇下快線。話點解你唔停，人地中線cut線衰，你應該停到，要有停車距離

後車撞前車同樓主個處境一啲都唔同，有得點比？
如果你比人硬cut ，你踩停但後車撞你而你又冇證據證明有人硬cut 你，你會係錯而唔係後車錯。所以唔好以為比人撞尾一定係後車錯哂

呢個post 好多馬路炸彈

有時唔係話入晒線就岩 cut 既時候冇留意有冇足夠空間係好重要

你睇唔明中文？
我係話有證據先搵樓主喎

所以咪叫樓主「交人」
同衝燈超速一樣，
有證據，但唔知邊個當時渣緊

唔關你事又唔叫見我交人

你咪講左重點，有人硬 cut ，中車停，搞到後車撞，咪中車無事。
繼續你個故事，中車 cut 線，係咪中車錯呀？

完全認同，根本樓主自己都冇留意有冇足夠空間就cut，仲可以比人話冇錯

搞哂證據一早出左傳票啦，仲同你講電話？真係咁得閑？

其實你一路係度講緊中車 cut 線無留意有無足夠空間

影到唔洗講啦樓主抵死

但差佬要揾樓主
唔一定有相or片
因為個兩個(或一個)涉事者口供煮左樓主米
差佬咪要郁埋樓主囉
唔一定係有充分證據先揾樓主
遇到呢啲case既人十之八九都好似你咁以為差佬挫硬而自己認或者唔揾律師自己俾口供(自己俾口供又係死九成咁濟)
咁啲差佬就多謝都唔洗講又close file
你估差佬揾齊料先做你咩
你心思慎密唔代表佢地都係
唔好過份高估佢地

唔知邊個司機點比傳票
同埋樓主都講左，黎緊會收信

咁cut 線架車冇錯？
佢令到後面兩架車相撞喎？你好似唔多明樓主個處境喎

為左 close file 咋，上面仲以為警犬拍 csi 有哂證據

就算CUT得有幾衰格有幾殘格有幾影響到後車

仲之無撞到就一定唔洗上身

係咪

中車見前面 cut 線淆底自己亂 cut ，咪話前車 cut 得唔好

笑死我咩，唔知邊個司機，點打比樓主呀

如果係咁差佬唔曉小佢你唔識停嫁？

樓主係車主一定係當日揸車條友？

我預哂位夠 cut 點知後面個女司機驚青，亂尻咁 cut 去快線，又我前車錯？

說出重點來
分分鐘你揾律師唔認
佢地先慢慢刮料

中車咪答交通部前車亂咁 cut 線

好撚老土講一句
夠料就告左你啦
叫你去就係想你自己漏口

強調先,我唔主張樓主比假口供,事實當然要如實講啦

我一路都講樓主cut 線搞到後面炒車
係你自己圍住後車追撞前車錯依個問題

講緊快線部車wo，中線cut得衰姐，你快線點解唔停？

我係警犬夠料拉個犯，你估下我會唔會打電話
上面仲話唔知司機邊個
衝燈影到相都直接出告票唔打比你啦

提下你,香港係要執法者搵證據證明被告有罪
你唔記得左唔係罪黎架

差佬點解唔可以小中車唔停？

錯 唔一定撞到先衰 utube 大把片冇撞到 拎去報警一樣入到老不 好人一樣發信比車主叫佢交人 原理好似中左快相咁

車主一定當日揸住部車既，唔可以由其他人揸既？
同埋你有無收過告票嫁
第一封信係叫你交錢定交人呀

利伸 中過快相

cut 線冇預留空間已經係不小心駕駛
最簡單一句，你考車要cut 線但你硬cut 咁個考官會唔會肥你？

衝燈又知邊個係司機既

你有冇車架 全部都係發信交司機架

岩呀，咁依家咪中線硬 cut 瀨前車，考牌肥左邊個無瀨

巴打留個電話俾樓主啦

係呀，咁交通部係出信定打電話交人呀

你想點呀，一時又話衝燈直接比信司機，一時又話點知邊個司機

第一封信係交錢定交名呀

極度懷疑條友車牌都冇

去到呢一步，你唔係覺得警犬齊哂料會打電話叫你交人

劇情推演
樓主打俾差佬約睇證據
去到差佬見佢單支公話順便落埋口供
咁就88

未見過人咁蠢
夠料，出信
唔夠料，打電話，屈到， close file

我自己就收過信
樓主覺得冇錯咪唔好交司機囉
自己揸得衰整到人炒車 人地實有車cam 追究到底

咁緊係有證據證明左慢線車（樓主部車）都有責任先至要求交人啦

無事無幹樓主到時又話前邊cut線囉，睇下講唔講得甩

另一條路線，肯定自己無亂 cut
差佬話感激你協助調查

唔同小學雞嘈 車牌都冇係度9up

你攪清楚第一封封信係比司機定車主先啦不如

再講多次，有證據出信叫你交人
無證據，電話氹你上黎，盲中中講錯野，夠料落 charge，close file

同佢講嚟都嘥氣

未見過人咁蠢
夠料出第一封信比車主
唔夠料，打比車主，再 Chok 車主料

同埋，既然3部車都互相無碰撞

根據你個套理論

係快線自己停唔到，自己避開抄欄，關慢線同中線車乜野事？

收信前你有無收到電話先？

快線瀨中線，中線瀨慢線，咁駛唔駛開 file?

咁即係關樓主事喇？

同埋你提及到
收唔到車就直撞收錢
差佬又唔同快線講，你做咩要避，依家你避所以你錯

夠料直接比信你啦
應該唔夠料氹你交人先
不過後面出咗事你乜都唔知你唔好再揸車

上面都有講快線中線可以尻 up

告慢線，慢線9up 中線亂 cut ，打電話比中線，中線9up 慢線亂 cut，打電話比樓主，樓主 on 9 講錯野 close file

我行左線，想切去中線
行快線架車又想切去中線
呢啲情況係咪都係讓右原則
讓左比快線入左先？

馬路炸彈樓主

仲要堅持交通部好醒，得罪講句，醒既唔駛做交通部

我通常讓人先

係咪電話騙案黎

係你角度入邊全部人都係9up

差佬聽完人9up就9up叫樓主求其9up交個人

上到庭個官又聽4條友互相9up

到時個官又9up判

正常直接比信你？點解要打比你

9 up 好出奇，單單炒車都話避狗

佢地覺得警犬好得閑

唔係醒唔醒個問題
無證無據up幾句就可以射個波比人
落薄嫁啵，上庭前好似要宣誓先？

咁避完狗係咪甩左身？

有人講大話咩？

唔係全部人九up
係個兩個涉事者九up煮樓主米
佢地up左，差佬就要做野(未必夠料)
因為兩個證人既證供係有可信性
但唔代表一定岩
樓主認=close file
樓主唔認揾律師=差佬搜證，證據足既話樓主衰多兩錢重，證據不足當無事發生

基本上叫你交人，好大機會係有片，之前我都試過，差佬一打黎已經係叫交人，結果係有片，好清楚

無印象就答無印象唔知道
千其咪聽啲黑警講認咗佢好少事

依家係討論緊「樓主」有無責任

如果「樓主」就是次交通意外係無責任，邊個煮到佢米

唔通樓主無cut到線，後車撞又關佢事？

同埋，唔係由對家打黎，電話係由差佬打出

如果對方9up完唔合理或者差佬聽完都認為唔關樓主事，仲會唔會搵樓主呢？

搵完樓主，確認左，原來你當日係現場，有cut線，但無撞碰，你走得啦，咁樣？

呢單係架bmw夾車wo
一野隊架7人車埋牆
樓主cut 線都無撞到隔離

bmw無hi到貨van

咁我都可以話你聽
就算叫你交人+有證據+講到明挫硬你
都絕對有機會無片
或者矇到睇唔到車牌/顏色既cam片
啲所謂證據都係幾張事後係第二個地方影既相
你可能會質疑我'點會咁無稽呀'
但正正就係一直都發生緊

我真係睇唔到有無 hi 到

我公司運輸都係咁樣教

緊係識得條友先用佢條片啦，
唔通學你咁乜都9up咩
攪清潔封信係寄比車主定司機未呀

個電話咪又係打比車主，你唔係以為打比司機呀

責任誰屬
就要揾律師打啦
唔係差佬話係就係
點解咁少聽到交通意外揾律師係因為煩+貴
有時律師都會建議你罰錢了事

只要份口供有指向樓主
差佬就要接觸樓主
因為俾口供既係'證人'
證人係證據之一
cam片都係證據之一
是但有一樣差佬都可以做你
你唔認佢先會再攞證據or搜證挫死你
但往往第一步料唔夠50/50個啲佢地都會照做你交數+要close file

至於點解個啲涉事者要九up
通常都係保險架啦
因全部涉事者俾人告咩罪都對保險有影響

應該係前人經驗之談>常識

常識去曬邊
話比人cut所以本能要cut走果d唔該唔好再揸車
好驚有一日行你隔離

如果交通差有相當證據可以叉樓主或者覺得樓主擺明關事，佢哋係會即刻出封掛號「提供涉事司機資料」同「擬控告通知書」然後約個人犯擇日落口供

如果就咁打嚟chok你，其實係睇你落場俾口供個陣會唔會鬼拍後尾枕多

然後講Road Code，我覺得樓主頂多係仆街仔，但係個隻中車先係馬路炸彈。

咁睇，樓主如果無睇盲點硬Cut 就擺明係老不，如果係快速公路啲密棍地線（即係「危險警告線」）咁cut就更加係罪加一等。之但係中車諗住避車抽頭，佢又同樣地係無望鏡抽咗頭先，結果先至攬埋去右線到啦。前方有危險唔係收慢先？如果有留意周圍環境隔離無車抽咗頭避咗一劫先叫身手好喎；無留意環境鳩抽頭嗰啲叫傻仔呀，分唔分得清楚先？

BMW假動作亂咁嚟fake到左線車撞咗嗰單個責任就係晒BMW 身上，因為嗰到係分岔路口人哋車完全無得避要硬扭，情理上講得通呀嘛。但樓主呢單反而我諗責任上個proximity 就無咁大啦。

向樓主忠告：
1. ALWAYS CHECK YOUR FUCKING BLINDSPOTS!
2. 冷靜咁諗清楚發生咩事，時間越遠記憶越唔可靠
3. 帶埋律師去落口供

又及樓上好多討論都係紙上談兵，甚至捉差佬心理（例如差佬一定已經有萬全準備夠晒料）嗰啲，都唔知係咪對個世界有太多理想、抑或係睇完CCTVB嗰啲交通警膠劇就當咗自己熟晒交通例

唔係話啲乜，但得罪講句係無撚料到先至會一味死咬樓主，因為駕駛技術個part 根本就搭唔上嘴，反而就只係識估差佬嗰邊（因為神秘啲鳩噏更容易）

樓主你好彩！點都係扭軚避錯，自己on9
上到庭個官會屌你乜唔識踩brake咩，如果個邊係行人路，扭軚避車咪會撞到人囉
反而收唔切撞左落樓主架車就樓主全錯

屌你老母樓主唔好再揸車喇，cut線都唔睇清楚影響到人自炒